失眠？

如果我夜晚3點上床訓唔着，大約6:00先訓得着，可以訓到下午1點，咁算唔算失眠呢..成個星期都係咁

失眠是一種睡眠障礙。根據美國精神醫學會DSM-IV對睡眠障礙定義包括兩個要點：(1) 連續睡眠障礙時間長達一個月以上; (2) 睡眠障礙的程度足以造成主觀的疲累、焦慮或客觀的工作效率下降、角色功能損傷。另外，世界衛生組織 (World Health Organization, ICD-10) 對失眠有以下的定義:

難以入睡，難以維持睡眠狀態，睡眠質素差
睡眠問題每星期至少三次，至少持續一個月
日與夜也想着睡眠問題所帶來的影響
睡眠問題令患者有明顯困擾及影響其日常生活

樓主有煩惱 ???